<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My new cozy blog</title>
    <link>https://tkrabbe.github.io/</link>
    <description>Recent content on My new cozy blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Dec 2021 04:03:14 +0200</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://tkrabbe.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>Новый вариант для WndProc</title>
        <link>https://tkrabbe.github.io/posts/i-made-a-new-wndproc/</link>
        <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 04:03:14 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://tkrabbe.github.io/posts/i-made-a-new-wndproc/</guid>
        <description>My new cozy blog https://tkrabbe.github.io/posts/i-made-a-new-wndproc/ -&lt;p&gt;Ну что, до этого в интернете было описано 3 метода создания WndProc окна в Windows:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;с помощью static функции&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;с помощью ассемблерного хака как в atl thunk&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;с помощью установки свойств она SetProp или SetWindowLong(GWLP_USERDATA)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Оказывается можно сделать и 4м способом, с помощью TLS и лямбд. Не знаю кто-нибудь пытался это сделать до меня, но на мой взгляд он самый красивый, конечно потому что его придумал я :3
Думаю чуть попозже оформить это как библиотеку для работы с win32 api и выложить тут. Если будет время&lt;/p&gt;
- https://tkrabbe.github.io/posts/i-made-a-new-wndproc/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>Мой первый пост</title>
        <link>https://tkrabbe.github.io/posts/my-first-post/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 13:38:54 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://tkrabbe.github.io/posts/my-first-post/</guid>
        <description>My new cozy blog https://tkrabbe.github.io/posts/my-first-post/ -&lt;p&gt;Это должна была быть первая в мире социальная сеть без ботов  😁 . А получился вот этот мой уютный бложик. Получился он не сразу, что случилось до этого сейчас расскажу.
Начну с того что я хотел посмотреть как сейчас модно делать сайтики. ФБ использует React значит и я должен его пощупать 😉. Пощупал и получилось вот такое Next.js+SWR+Tailwind+SQlite. Была сделана аутентификация (argon2), авторизация и уровни доступов к подсайтам сделать не успел. Еще не работала карма да и еще много чего.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Почему она была бы первой социальной сетью без ботов? Потому что, во-первых это пафосно звучит, во-вторых получение инвайта должно было быть сделано с помощью Face ID. То есть пользователь чтобы его получить включал камеру и выполнял простые команды а-ля поверни голову на право, поверни налево, улыбнись и тд. Сервис на сервере по видео должен был проверять на фейковость (блуждающие пиксели, пропадающие части лица при переходе из ракурса анфас в профиль, биометрические данные - например на видео может быть зафиксирована пульсация крови под кожей и тд) Я думал над тем чтобы реконструировать и 3d модель из видео. В любом случае создавался бы perceptual hash который бы хранился в базе данных. Когда кто-то другой хотел получить инвайт для него тоже создавался бы такой хэш и сравнивался с тем что в базе. По этому хэшу восстановить лицо нельзя, но можно сравнивать с ним разные лица. Таким образом бы сохранялась приватность лиц приглашенных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сайт был сделан, а когда я начал переводить его на TypeScript мне вдруг в голову пришла мысль - &amp;ldquo;А смогу ли я где-нибудь его бесплатно захостить?&amp;rdquo;. И оказалось что сейчас модно еще serverless и выложить это в Vercel, да бесплатный хостинг для Nextjs был важной причиной по которой я выбрал Nextjs, c sqlite у меня не получится.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так как основная цель была самообразование, она была достигнута, а бюджета на поддержку, маркетинг и продвижение там никогда не было.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот скриншот того сайта с коментариями, понятно что они были сгенерированы, как и пользователи&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://tkrabbe.github.io/futok_comments.jpg&#34; alt=&#34;Example image&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Потому думаю потихоньку допиливать его и когда-нибудь выложить, но у этого домашнего проекта теперь самый низкий приоритет. Мне не нравится документация для JavaScript фреймворков, она устаревает с выходом новой версии, как и конфиги.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь я займусь проектами на C++, возможно вспомню Haskell, подумывал пощупать Rust.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вполне вероятно что здесь появятся и мои эффекты для Davinci Resolve&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этом заканчиваю этот пост. До новых встреч!&lt;/p&gt;
- https://tkrabbe.github.io/posts/my-first-post/ - </description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 